台股上週跌1點，美股17日反彈；法人指出，美股經濟數據表現佳，消息面進入真空期，台股短線將呈現狹幅盤整走勢。 台股大盤16日出現今年4月來，第3次收在8888點的巧合，雖然已連續兩次與9000點擦身而過，但加權指數週線連兩黑，上週小跌1點。 法人認為，隨著第1季公布財報畫下句點、報稅季節進入尾聲，消息面將進入真空期，盤面波動可望收斂。 至於越南反中事件影響，法人表示，18日遊行平和落幕，對台股衝擊也將淡化。1。